[港奴] 其實有好多人返工都係冇意識

我指既「冇意識」
係指港奴甚少用到意識監控
心智或大腦都在冇特別意會既情況下執行工作
點解？
因為做慣做熟，熟練了
而大腦係傾向「省能量」去行習慣性既迴路
結果舊制果班人
捱慣左6日工作天，就會繼續捱，冇意識去反思，因為要使用到「意識」去行新迴路係需要高度心智能量
因為想省水省力，唔想諗，只係任由大腦省能量而「自動導航」
Yo ~ 變成港奴了

點解#1就到#3?

=°=